<archimate:BusinessObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Términos y Conceptos Relevantes"
    id="id-f73329c6a7504beca23c7e9eea4a7f97"
    documentation="## Términos y Conceptos Clave de Capacidad y Rendimiento de Sistemas/Aplicaciones&#xA;&#xA;Cuellos de botella&#xA;:   Un cuello de botella es una parte del proceso de planificación de la capacidad que no avanza sin problemas. Esto podría deberse a la falta de recursos, ya sea en cantidad o en calidad. La planificación de la capacidad ayuda a identificar y resolver estas situaciones antes de que afecten a las operaciones empresariales.&#xA;&#xA;Utilización de recursos&#xA;:   una de las principales métricas para el éxito de la planificación de la capacidad. Una alta utilización indica una alta eficiencia: para las máquinas, indica una producción maximizada, y para los empleados, horas facturables trabajadas (ver más: horas contratadas frente a horas reales).&#xA;&#xA;Horas facturables&#xA;:   el número de horas trabajadas que se pueden cobrar a los clientes. El equilibrio entre las horas facturables y no facturables es clave para las agencias de cara al cliente.&#xA;Previsión de la demanda&#xA;:   Anticipar la demanda futura de los servicios de la organización. La previsión de la demanda respalda la capacidad de planificación y garantiza que haya suficientes recursos para satisfacer las necesidades del cliente y resolver conflictos de recursos.&#xA;&#xA;Previsión de la carga de trabajo: De forma similar a la previsión de la demanda, la previsión de la carga de trabajo es otra forma de anticipar y resolver la demanda futura. Predice las cargas de trabajo de los empleados para garantizar que la organización tenga suficiente personal con las habilidades adecuadas para satisfacer las necesidades de los clientes.&#xA;Planificación de Recursos Humanos: Asegurar que la organización tenga suficiente personal y que éste se asigne de manera efectiva. Las estrategias de planificación de recursos humanos incluyen la gestión del talento, la retención y la adquisición, la gestión de la carga de trabajo y la programación.&#xA;Gestión de gastos generales: Incluye la gestión de varios gastos no facturables necesarios para el funcionamiento de sus negocios. La gestión de las horas no facturables y los gastos generales es esencial para mantener la rentabilidad, y requiere una planificación cuidadosa de la capacidad.&#xA;Continuidad del negocio: Garantizar que su organización pueda seguir operando y prestando servicios a los clientes incluso frente a interrupciones. &#xA;Gestión de proyectos: Incluye la gestión de tareas e iniciativas generales del proyecto. La planificación de la capacidad es vital para asignar los recursos adecuados en el momento adecuado para garantizar el éxito de la planificación y la gestión de proyectos.&#xA;Ruta crítica: La ruta crítica es un término de gestión de proyectos que se refiere a la secuencia de tareas necesarias para completar un proyecto. La administración de la ruta crítica de una tarea puede garantizar que se puedan tener en cuenta los conflictos inesperados de recursos sin afectar a los plazos y la calidad generales.&#xA;Informe de capacidad: Un informe de capacidad es una herramienta estratégica que proporciona una imagen clara del ancho de banda y los recursos disponibles del equipo en un momento dado. Al detallar las asignaciones actuales de proyectos, los próximos compromisos y las disponibilidades individuales, permite la toma de decisiones informadas, plazos realistas de los proyectos y la gestión de las expectativas del cliente.&#xA;"/>
