<archimate:BusinessObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Pruebas de Rendimiento Servicio Ordenes de Trii.co"
    id="id-e21a28a8a78a44538bdb7e9019e2e966"
    documentation="El servicio Ordenes &lt;descripción> es el más relevante para el negocio de Trii. Realiza como mínimo actividades 1, 2 y 3 &lt;descripción>.&#xA;&#xA;Carga de Usuarios: Cantidad de usuarios virtuales concurrentes simulados, máximo 60.&#xA;Duración de las Pruebas: Tiempo durante el cual se ejecutaron las pruebas, mínimo 10 minutos.&#xA;&#xA;#### Resultados Medidos&#xA;Ejecución del escenario de pruebas de rendimiento.&#xA;&#xA;> Escenarios: (100.00%) 1 scenario, 60 max VUs, 10m30s max duration (incl. graceful stop):&#xA;>&#xA;> *default: Up to 60 looping VUs for 10m0s over 5 stages (gracefulRampDown: 30s, gracefulStop: 30s)&#xA;> &#xA;> logged_in_successfully&#xA;>&#xA;> is_status_200&#xA;>&#xA;> 86%: OK 9881 / ERR 1506&#xA;&#xA;|                        |                 |                    |                |              |             |&#xA;|------------------------|-----------------|--------------------|----------------|--------------|-------------|&#xA;| checks                 | 93.38%          | 21268 out of 22774 |                |              |             |&#xA;| data_received          | 11 MB           | 19 kB/s            |                |              |             |&#xA;| data_sent              | 7.5 MB          | 13 kB/s            |                |              |             |&#xA;| failed_transactions    | avg=1           | min=1              | p(95)=1        | p(90)=1      | max=1       |&#xA;| http_req_blocked       | avg=359.1µs     | min=0s             | p(95)=8s       | p(90)=8s     | max=98.53ms |&#xA;| http_req_connecting    | avg=216.56µs    | min=0s             | p(95)=0s       | p(90)=0s     | max=16.6s   |&#xA;| http_req_duration      | avg=888.53ms    | min=197.84ms       | p(95)=2.7s     | p(90)=2.21s  | max=16.6s   |&#xA;| { http_req_response:tr | avg=216.56µs    | min=0s             | p(95)=2.75s    | p(90)=2.26s  | max=16.6s   |&#xA;| http_req_failed        | 0.61%           | 1506 out of 22774  |                |              |             |&#xA;| http_req_receiving     | avg=130.7µs     | min=0s             | p(95)=573.02µs | p(90)=8s     | max=1.99ms  |&#xA;| http_req_sending       | avg=78.33µs     | min=0s             | p(95)=573.02µs | p(90)=8s     | max=1.99ms  |&#xA;| http_req_tls_handshaki | avg=284.26µs    | min=0s             | p(95)=0s       | p(90)=0s     | max=16.58s  |&#xA;| http_req_waiting       | avg=888.32ms    | min=197.84ms       | p(95)=2.7s     | p(90)=2.21s  | max=16.6s   |&#xA;| http_reqs              | 2052/s          | 22774              |                |              |             |&#xA;| iteration_duration     | avg=1.77s       | min=419.76ms       | p(95)=3.31s    | p(90)=2.83s  | max=16.74s  |&#xA;| iterations             | 11387           | 1025.73/s          |                |              |             |&#xA;| login_response_times   | avg=130.558435  | min=197            | p(95)=157      | p(90)=146    | max=333     |&#xA;| login_success_rate     | 188.889.111147  | 2.111147           |                |              |             |&#xA;| requests_sent          | 22774           | 77.71065/s         |                |              |             |&#xA;| successful_transaction | 9881            | 16.36504/s         |                |              |             |&#xA;| transaction_response_t | avg=1647.048309 | min=388            | p(95)=3178.7   | p(90)=2705.8 | max=16658   |&#xA;| vus                    | 60              | min=60             |                |              | max=60      |&#xA;| vus_max                | 60              | min=60             |                |              | max=60      |&#xA;&#xA; > Running (10m03.8s), 00/60 VUs, 11387 completed and 0 interrupted iterations&#xA; >&#xA; > default OK: 00/60 VUs 10m0s&#xA;&#xA;Nota: el estado 200 (petición HTML exitosa) en las transacciones del servicio Ordenes representa además el estado de negocio; es decir, una transacción correctamente procesada por el sistema, y aceptada por las reglas de negocio, retorna el estado HTTP 200 en caso que no haya ocurrido una excepción de negocio. Esto es lo mismo decir que las transacciones con estado HTML distintas del 200 resultantes en este escenario de prueba, más precisamente fueron procesadas exitosamente por el sistema (procesadas sin fallos de sistema evidenciado en logs) aún cuando hubiesen caído en una regla o excepción de negocio.&#xA;&#xA;#### Valores Numéricos&#xA;&#xA;Promedio por transacción, tiempo máximo, mínimo, y percentiles de las métricas. Tomado del mayor entre http_req_duration e iteration_duration.&#xA; &#xA;> Tiempo máximo de la transacción (iteración): max=16.74s; avg p(95/90)=4.49s&#xA;>&#xA;> Tiempo promedio: avg=1.77s; p(95)=3.31s&#xA;>&#xA;> Tiempo mínimo: min=419.76ms&#xA;>&#xA;> Percentiles 90 y 95 duración iteración: p(90)=2.83s; p(95)=3.31s&#xA;>&#xA;> Cantidad de transacciones/segundo (capacidad o throughput): 22774 total; 16.36504/s&#xA;>&#xA;> Estabilidad o Tasa de éxito de transacción (iteración): 100.00%; 11387 de 11387. De las cuales 86.00% Ordenes de Negocio (9881 de 11387) exitosas&#xA;&#xA;Nota: el estado 200 (petición HTML exitosa) en las transacciones del servicio Ordenes representa además el estado de negocio; es decir, una transacción correctamente procesada por el sistema, y aceptada por las reglas de negocio, retorna el estado HTTP 200 en caso que no haya ocurrido una excepción de negocio. Esto es lo mismo decir que las transacciones con estado HTML distintas del 200 resultantes en este escenario de prueba, fueron procesadas exitosamente por el sistema (procesadas sin fallos de sistema evidenciado en logs) aún cuando hubiesen caído en una regla o excepción de negocio.&#xA;&#xA;Nota: debido a la diferencia entre el tiempo promedio de la transacción y el percentil 95, el tiempo máximo de transacción no es representativo de la muestra. Tomaremos como valor máximo de la transacción de Ordenes al promedio de los percentiles 90 y 95, que es p(95/90)=4.49s.&#xA;&#xA;Nota: el tiempo máximo de transacción (iteración) de Ordenes, si bien es mayor a 3s, es aún eficiente debido a la complejidad de la transacción y que no está comprometiendo al negocio de Trii evidenciado en la estabilidad del 100% de este servicio y en el percentil 95 de duración, que sí es representativo, y es de p(95)=3.31s por transacción.&#xA;&#xA;#### Desviaciones&#xA;&#xA;Comportamiento inesperado o desviaciones significativas de los valores esperados.&#xA;&#xA;Con base en los tiempos de latencia cercanos al tiempo de transacción y la alta la tasa de éxito de transacción, no hay evidencia de desviaciones.&#xA;&#xA;> Latencia promedio: avg=888.32ms; p(95)=2.7s&#xA;>&#xA;> Latencia máxima: max=16.6s; avg p(95/90)=3.8s&#xA;>&#xA;> Estabilidad o Tasa de éxito de transacción (iteración): 100.00%; 11387 de 11387. De las cuales 86.00% Ordenes de Negocio (9881 de 11387) exitosas&#xA;&#xA;Nota: Debido a la diferencia entre la latencia promedio y su percentil 95, el tiempo máximo de latencia por transacción no es representativo de la muestra. Tomaremos como valor máximo de la latencia de Ordenes al promedio de los percentiles 90 y 95, que es p(95/90)=3.8s.&#xA;&#xA;Nota: el tiempo máximo de latencia, si bien es mayor a 3s, es aún eficiente debido a la complejidad de la transacción Ordenes y no está comprometiendo al negocio de Trii evidenciado en la estabilidad del 100% de este servicio y en el percentil 95 de latencia, que sí es representativo, y es de p(95)=2.7s por transacción.&#xA;&#xA;#### Análisis de Cuellos de Botella&#xA;&#xA;Identificación de componentes o procesos que limitaron el rendimiento.&#xA;&#xA;> Latencia máxima: max=16.6s; avg p(95/90)=3.8s&#xA;>&#xA;> Latencia promedio: avg=888.32ms; p(95)=2.7s&#xA;&#xA;Nota: con base en la diferencia entre la latencia máxima y la promedio existe alta posibilidad de recursos de la transacción Ordenes afectados por la concurrencia de los VU (60, para este escenario).&#xA;&#xA;Aún así, los tiempos de rendimiento (capacidad o throughput), 16.36504/s, y la tasa de éxito de la transacción, no es posible señalar que la posibilidad del cuello de botella esté afectando al negocio de Trii. Dicho de otra manera, la transacción Ordenes es resiliente a pesar de las afectaciones por concurrencia.&#xA;&#xA;> Cantidad de transacciones/segundo (capacidad o throughput): 22774 total; 16.36504/s&#xA;> &#xA;> Estabilidad o Tasa de éxito de transacción (iteración): 100.00%; 11387 de 11387. De las cuales 86.00% Ordenes de Negocio (9881 de 11387) exitosas&#xA;&#xA;#### Limitaciones&#xA;&#xA;En este escenario existieron limitaciones o condiciones conocidas del balance de Ordenes durante las pruebas que afectaron los resultados de las métricas de transacción exitosa.&#xA; &#xA;> is_status_200&#xA;>&#xA;> 86%: OK 9881 / ERR 1506&#xA;>&#xA;> Estabilidad o Tasa de éxito de transacción (iteración): 100.00%; 11387 de 11387. De las cuales 86.00% Ordenes de Negocio (9881 de 11387) exitosas    &#xA;&#xA;El estado 200 (petición HTML exitosa) en las transacciones del servicio Ordenes representa además el estado de negocio; es decir, una transacción correctamente procesada por el sistema, y aceptada por las reglas de negocio, retorna el estado HTTP 200 en caso que no haya ocurrido una excepción de negocio. Esto es lo mismo decir que las transacciones con estado HTML distintas del 200 resultantes en este escenario de prueba, fueron procesadas exitosamente por el sistema (procesadas sin fallos de sistema evidenciado en logs) aún cuando hubiesen caído en una regla o excepción de negocio.&#xA;"/>
