<archimate:BusinessObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Perfil"
    id="id-474835794459423f89474a3c037d8c0d"
    documentation="En los más de 20 de mi trayecto de la ingeniería de sistemas he aplicado los procesos de la ingeniería y tecnologías para abordar retos de clientes de distintos sectores,  público, privado, bancario, financiero, seguros, fábricas de software, emprendimientos, entre otros. He estudiado los procesos y los ciclos de la ingeniería de software, he puesto en marcha tecnologías y paradigmas de desarrollo y de arquitectura. Conozco el agilismo y el desarrollo continuo, práctica a la que confiero confianza como transformadora extendida a la creación de productos y negocios. He aprendido de la gestión del portafolio de aplicaciones (Arquitectura Empresarial), y de la Dirección de TI. Los posgrados, la Academia, los colegas  ayudaron, y mucho; igual las áreas y actividades en las que he trabajado, como el diseño y gestión de servicios TI, Gobierno TI, planeación de TI, creación de oficinas de arquitectura, analítica de datos, arquitectura de información, integración de aplicaciones de empresas, análisis de los procesos de negocio, y una de mis preferidas, la ingeniería de modelos y la automatización del software, ahora impulsada la inteligencia artificial.&#xA;&#x9;Lo anterior hace que me oriente a la colaboración: una arquitectura no se hace en aislamiento. La comunicación y la colaboración son preponderante en la relación con las unidades de negocio, gerentes de proyectos, operación, jefes de infraestructura, dueños de procesos, productos, expertos de negocio, líderes funcionales, y por supuesto, con mis colegas ingenieros.&#xA;&#x9;La tecnología, la ingeniería y la arquitectura son todas una pasión, y mi trabajo. Procuro posicionarlas y tender diálogos con otras disciplinas, como la economía y los negocios. Sostengo que el software, distinto a otras construcciones, es moldeable, incremental, de naturaleza cambiante. Sé también que hay que conjugar los intereses con los resultados, incluso por fuera de los métodos formales, con el fin de entregar logros a beneficiarios, interesados, dueños de negocio, interventores, auditores; lo mismo a colegas, con quienes disfruto argumentar.&#xA;&#x9;Por último, la escritura se ha convertido en un ejercicio del que disfruto y, que no debe ser sorpresa, complementa a la perfección mi trabajo: la documentación técnica. Desde el 2018 escribo en sitios de opinión y soy columnista independiente de tecnología en LatinamericanPost.">
  <properties
      key="ide"
      value="perfil"/>
  <properties
      key="destino"
      value="tex"/>
</archimate:BusinessObject>
