<archimate:BusinessObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Compilación de Resultado de las Pruebas de Rendimiento"
    id="id-a133df9e99ca4dbd84bfc01c0a6befd0"
    documentation="| Prueba             | Criterio de Aceptación                                                       | Resultado                                                                                  |&#xA;|--------------------|------------------------------------------------------------------------------|--------------------------------------------------------------------------------------------|&#xA;| Login              | Percentil de peticiones exitosas 99.9                                        | Estabilidad  o Tasa de éxito de transacción: 100.00%; 113677 de 113677 procesados           |&#xA;| Login              | Tiempo de respuesta max 4 seg.                                               | Tiempo máximo de la transacción (iteración): max=3.67s                                     |&#xA;| Login              | Tasa procesamiento (throughput), 2500 transacciones por hora y 40 por minuto | Cantidad de transacciones/segundo (capacidad o throughput): 113677 total; 189.19272/s      |&#xA;| Get user info      | Percentil de peticiones exitosas 99.9                                        | Estabilidad o Tasa de éxito de transacción: 100.00%; 28816 de 28816 procesados             |&#xA;| Get user info      | Tiempo de respuesta max 4 seg.                                               | Tiempo máximo de la transacción (iteración): max=2.52s                                     |&#xA;| Get user info      | Tasa procesamiento (throughput): 2500 transacciones por hora y 40 por minuto | Cantidad de transacciones/segundo (capacidad o throughput): 57632 total; 95.929047/s       |&#xA;| Fee                | Percentil de peticiones exitosas 99.9                                        | Estabilidad o Tasa de éxito de transacción: 100.00%; 28816 de 28816 procesados             |&#xA;| Fee                | Tiempo de respuesta max 4 seg.                                               | Tiempo máximo de la transacción (iteración): max=2.52s                                     |&#xA;| Fee                | Tasa procesamiento (throughput): 2500 transacciones por hora y 40 por minuto | Cantidad de transacciones/segundo (capacidad o throughput): 57632 total; 95.929047/s       |&#xA;| Ingreso de órdenes | Percentil de peticiones exitosas 99.9                                        | Estabilidad o Tasa de éxito de transacción (iteración): 100.00%; 11387 de 11387 procesados |&#xA;| Ingreso de órdenes | Tiempo de respuesta max 4.5 seg.                                             | Tiempo máximo de la transacción (iteración): max=16.74s; avg p(95/90)=4.49s                |&#xA;| Ingreso de órdenes | Tasa procesamiento (throughput): 2500 transacciones por hora y 40 por minuto | Cantidad de transacciones/segundo (capacidad o throughput): 22774 total; 16.36504/s        |&#xA;&#xA;El resultado de las pruebas de rendimiento ejecutadas para los servicios de la Aplicación $APP, Login, Get User Info, Fee, Órdenes, comprueba que la capacidad operativa, en términos de rendimientos, estabilidad y respuesta, está por encima de lo generalmente aceptado por los estándares en tiempo de respuesta de aplicaciones de software empresarial, en este caso particular, de tipo web para la industria de tecnología en inversión financiera, fintech.&#xA;&#xA;> 10 seconds is about the limit for keeping the user's attention focused on the dialogue. For longer delays, users will want to perform other tasks while waiting for the computer to finish, so they should be given feedback indicating when the computer expects to be done. Feedback during the delay is especially important if the response time is likely to be highly variable, since users will then not know what to expect. -- Nielsen, J. (1993). Usability Engineering. Response Times: The 3 Important Limits (web).&#xA;"/>
