<archimate:Deliverable
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Especificación de integración"
    id="id-7fa84c5764344b83b9afa79c5540efcf"
    documentation="Esta integracieon inicia en Conti el proceso de gestión dentro de la ruta precontractual (Revisar documento “1. Acta de requerimientos Proceso Precontractual_V2”), y pedirá un radicado asociado al ítem seleccionado.&#xA;&#xA;Una vez generado el número del radicado, Conti envía a Plani la llamada posterior (callback) con esta información para que pueda ser almacenada y relacionada al ítem en el sistema Plani. A su vez, Plani envía un mensaje de confirmación a Conti.&#xA;&#xA;#### Elementos&#xA;Elegir y describir los elementos de la actual integración.&#xA;&#xA;* [x] App consumidora (A)&#xA;* [x] Mensaje&#xA;* [x] Canal&#xA;* [x] Ruteo&#xA;* [x] Traducción&#xA;* [x] App proveedora (B)&#xA;* [ ] Monitoreo&#xA;&#xA;Aplicación consumidora A: Conti. Aplicación proveedora B: Plani, C: Otro&#xA;&#xA;Mensaje solicitud: (ver estándar de nombramiento) Consulta ítem&#xA;&#xA;* Tipo: TXT | SOAP | XML | JSN | YML | BASE64&#xA;* Contenido: Estructura de datos consulta ítem&#xA;&#xA;Mensaje respuesta: Rpta. Ingreso a Conti&#xA;&#xA;* Tipo: TXT | SOAP | XML | JSN | YML | BASE64&#xA;* Contenido: Estructura de datos ítem aprobado&#xA;&#xA;Mensaje excepción: Rpta. Ingreso a Conti&#xA;&#xA;* Tipo: TXT | SOAP | XML | JSN | YML | BASE64&#xA;* Contenido: Código de respuesta: ej. HTTP 500 | TXT | Numeración (entero)&#xA;&#xA;&#xA;#### Diseño&#xA;Message Construct | Message Routing | Message Transformation | Messaging Endpoints | Messaging Channels | …&#xA;&#xA;La aplicación consumidora y proveedora compartirán capacidades mediante un canal centralizado, y mensajes de intercambio de funcionalidad y datos transformados de extremo a extremo. (Message Construct, Message Routing, Message Transformation, Messaging Endpoints).&#xA;&#xA;#### Matriz de interoperabilidad&#xA;Detalle del intercambio entre sistemas de información o aplicaciones. &#xA;&#xA;&#xA;App Plani requiere compartir Información [I], Funcionalidad [F], Seguridad o Servicios [S] con la App Plani.&#xA;&#xA;|                | Conti (A) | Plani (B)   | Legali | Otros (C)     |&#xA;|----------------|-----------|-------------|--------|---------------|&#xA;| Conti  (A)     | X         | Información |        | Funcionalidad |&#xA;| Plani  (B)     |           | X           |        |               |&#xA;| Legali         |           |             | X      |               |&#xA;| Otros Sistemas |           |             |        | X             |&#xA;&#xA;Table: Matriz de interoperabilidad del CU Radicar ítem.&#xA;&#xA;&#xA;#### Pruebas Realizables&#xA;Por cada caso de prueba de integración describir el resultado del intercambio entre sistemas de información o aplicaciones según la Matriz de interoperabilidad.&#xA;&#xA;* PRUB20 Consumo: la aplicación consumidora Conti no recibe la respuesta del radicado a tiempo.&#xA;* PRUB21. Radicado: la aplicación proveedora del radicado falla en proveer el radicado&#xA;* PRUB22. Consulta incorrecta: la aplicación proveedora Plani no provee el  formato de respuesta esperado.&#xA;">
  <properties
      key="destino"
      value="doc, pdf, tex, ppt"/>
</archimate:Deliverable>
