<canvas:CanvasModel
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xmlns:canvas="http://www.archimatetool.com/archimate/canvas"
    name="02.1c.Método"
    id="id-ecb3efe1a4e14dd389ece75370f1861c"
    documentation="&#xA;1. Planificación. Período inicial de definición y acuerdos de los objetivos puntuales de las evaluación de la arquitectura del $APP.&#xA;1. Preparación y Alistamiento. Lista de chequeo de recursos, personas y procesos relacionadas con las vistas de arquitectura del $APP, como las vistas funcional, técnica, despliegues, y otras.&#xA;1. Definición. Confirmación del diseño de los escenarios de evaluación de la arquitectura del $APP. Identificación de otras dependencias entre escenarios.&#xA;1. Diagnóstico. Profundización del detalle de la información, ejecución de los métodos seleccionados para la evaluación de la arquitectura, y documentación reproducible de los resultados.&#xA;1. Verificación. Contrastar el resultado preliminar de los escenarios de evaluación de la arquitectura del $APP contra el método de evaluación.&#xA;1. Divulgación de Resultados y Entregables. (luego de la verificación) Explicar el resultado general de la evaluación de los escenarios de la arquitectura del $APP y discrepancias con umbrales de aceptación.&#xA;1. Diseño de Hoja de Ruta. Preparación, alistamiento y priorización de las transiciones de la arquitectura del $APP (hoja de ruta).&#xA;1. Divulgación de Resultados y Entregables Finales. Compilación de artefactos, documentación técnica y divulgación de conocimiento del resultado de diagnóstico y la hoja de ruta priorizada de la arquitectura del $APP.&#xA;">
  <children
      xsi:type="canvas:CanvasModelImage"
      id="id-2c1e81f9ffcb41e280bc0715165b3c53"
      name="Image"
      imagePath="images/_ZYV9UOmZEe-JbYJ4oS6yig.png">
    <bounds
        x="12"
        y="24"
        width="1949"
        height="1468"/>
    <properties
        key="plantillaElm"/>
  </children>
  <properties
      key="IncluyeRelaciones"
      value="false"/>
  <properties
      key="IncludeRutaCompleta"
      value="false"/>
  <properties
      key="IncludeProperties"
      value="false"/>
  <properties
      key="IncludeViewElements"
      value="false"/>
  <properties
      key="IncludeProperties"
      value="false"/>
  <properties
      key="IncludeDiagram"
      value="true"/>
  <properties
      key="titulo"
      value="Método Propuesto"/>
</canvas:CanvasModel>
